% Main file for collecting the chapters of the report
%
% Author: Jonatan Olofsson, jonatan.olofsson@gmail.com
%

%% Specify document type
\documentclass[ida, 10pt, english, crop, info, print]{liuthesis}


%% Include helper files
\input{include/uses.inc}
%~ \input{include/pdf.inc}
%~ \input{include/pheader.inc}
\input{include/tikz.inc}
\input{include/style.inc}
\input{include/hyphenation.inc}
\input{include/functions.inc}

%% Specify report metadata
\author{Jonatan Olofsson}
\title{}{Towards Autonomous Landing of a Quadrotor using Monocular SLAM Techniques}
\date{\today}

\thesisDate{6}{8}{2012}
\thesisNo{LIU-IDA/LITH-EX-A{-}{-}12/026{-}{-}SE}


\thesisDivision{Department of Computer and Information Science}
\URL[http://www.ida.liu.se/divisions/aiics/]{http://www.ida.liu.se/divisions/aiics/}

\subject{Towards Autonomous Landing for a Quadrotor, using Monocular SLAM Techniques}
\keywords{slam, ptam, control, uav, linkquad, nonlinear control, sdre, mav, ukf, ekf} %FIXME

\examiner{
  Doherty, Patrick \AT \textsc{IDA}, Linköpings universitet
}

\supervisor{
  Rudol, Piotr \AT \textsc{IDA}, Linköpings universitet \AND
  Schön, Thomas \AT \textsc{ISY}, Linköpings universitet \AND
  Wzorek, Mariusz \AT \textsc{IDA}, Linköpings universitet
}

\abstract[
	Under senare år har intresset och användningsområdena för obemannade
	flygfarkoster ökat kraftigt. Utvecklingen har sporrats av tillgängligheten
	och utvecklingen av datorer och annan relaterad teknologi som gjort
	att kostnader minskat och möjliggjort nya tillämpningar.
	Flera av dessa tillämpningar är lämpliga för farkoster av mindre storlek
	som gör dem inte bara portabla, utan också till billiga och lämpliga utvecklingsplattformar.
	
	En central funktionalitet för en självständig obemannad farkost är
	dess förmåga att landa autonomt. Landning ställer höga krav på nogrannhet 
	i positionering, särskilt inomhus där den ofta använda GPS-sensorn inte är 
	tillgänglig. Det är därför förmånligt att använda andra sensorer med liknande
	funktionalitet, såsom positionering med en videokamera.
	
	I denna rapport studeras en uppsättning teknologier som är intressanta
	för att uppnå fullt autonom landning. Särskilt studeras kamerabaserad 
	positionering med SLAM, som fusioneras med inbyggda sensorer för att
	tillhandahålla positionering till en olinjär reglering och referensgenerering
	till en enkel landningsmetod. 
	
	Systemet som föreslås har implementerats och testats i en simulerad miljö,
	och resultaten tyder på att systemet är en möjlig lösning för att tillhandahålla
	autonom landning av en quadrotor.
]{
    Use of Unmanned Aerial Vehicles have seen enormous growth in recent years
    due to the advances in related scientific and technological fields.
    This fact combined with decreasing costs of using UAVs enables their use in new application areas.
    Many of these new tasks are suitable for miniature scale UAVs - MAVs - which have added advantage of
    portability and ease of deployment, as well as reducing costs further.

    One of the main functionalities necessary for successful
    MAV deployment in real-world applications is autonomous landing.
    Landing puts particularly high requirements on positioning accuracy,
    especially in indoor confined environments where the commonly used
    GPS positioning technology is unavailable. For that reason using
    an additional sensor, such as a camera, is beneficial.

    In this thesis, a set of technologies for achieving autonomous landing
    is developed and evaluated. In particular, state estimation based on
    monocular vision SLAM techniques are fused with onboard embedded sensors.
    This is then used as the basis for nonlinear adaptive control as well
    trajectory generation for a simple landing procedure.
    These components are connected using a new proposed
    framework for robotic development.

    The proposed system has been fully implemented and tested in a simulated
    environment and validated using recorded data. Basic autonomous landing
    was performed in simulation and the result suggests that the proposed system
    is a viable solution for achieving fully autonomous landing of a quadrotor.
}

\acknowledgements{
    \begin{quote} FIXME
    \textit{
        My thanks goes to all the staff on ISY and IDA
        who supported and assisted in the work with this thesis.
        Many have helped me, none have been forgotten.
        Special thanks goes to Mariusz Wzorek and Piotr Rudol for their assistance,
        and for their much appreciated friendship during this thesis.
    } \vspace{1cm}
    \end{quote}

    Vägen hit har kanske inte alltid varit spikrak sedan min storebror Jakob berättade
    för mig att det var reglerteknik jag menade när vi pratade om vad jag
    ville göra som stor, men intresset av att styra och ställa får väl anses starkt.
    Med början i programmeringen så har elektronikintresset utvecklats till
    ett mer specifikt intresse av obemannade flygfarkoster genom mina mycket goda vänner
    under studietiden, Erik Levholt och Joakim Gebart, som smittat av sig av
    drivkraft, kunskap och en fantastisk attityd som väl sammanfattas med
    det valspråk vi skämtsamt delar - ``\textit{Hur svårt kan det vara?}''.

    Genom allt så har mina föräldrar och min familj stöttat mig, och det
    är med mycket kärlek, glädje och tacksamhet som jag åtnjuter deras sällskap då vi ses.
    Tack kära Mor och Far, jag älskar er innerligt!

    Många är mina vänner som delat både frustration och glädje under studieåren.
    Särskilt vill jag tacka gänget ifrån Ryttargårdskyrkan, men främst vill
    jag tacka Anna för allt stöd hon gett mig genom detta sista år på min utbildning.
    Tack för kärlek och omtanke, för mat och trevliga kvällar tillsammans.
    Tack för att du har hindrat mig från att drunkna.

    \newline

    \textit{Till Mor, Far och Anna}\newline
    \vfill
    \hfill \parbox{0.5\linewidth}{\footnotesize{Linköping i den spirande vårens tid anno 2012\newline
    i väntan på vår Herres Jesu Kristi återkomst.

    \hspace{1em}\textit{Jonatan Olofsson}}}
}



%% Begin bringing the document together
\begin{document}

%% Display titlepage
\makeFrontMatter

%% Display a table of contents.
% Note that the document has to be built twice after updating
% the content, for this table to be updated.
\newpage

\raggedbottom

\newchapter{introduction}
\newchapter{video}
\newchapter{observer}
\newchapter{controller}
\newchapter{logic}
\newchapter{results}
\newchapter{discussion}
\newchapter{conclusions}
%%::chapters::%%


\bibliographystyle{plain}
\bibliography{bibl}

\backmatter

%% Include all appendices
\appendix

\newchapter{crap}
%~ \newchapter{gpl}
%%::appendices::%%

\end{document}
